『準備好未』 海底撈終於準備上市

香港將迎來第四隻火鍋股！繼呷哺呷哺（00520）、經營「小肥牛」的國茂控股（08428）及擬借殼大慶乳業（01007）的「小輝哥」後，內地知名的海底撈國際亦已遞交主板上市申請，由招銀國際及高盛任聯席保薦人。

天源入場費每手3030元

據初步文件顯示，截至目前海底撈擁有及營運320家餐廳，其中296家在內地，其餘位於香港、台灣、新加坡、韓國、日本及美國，每年服務顧客超過1億人次，去年度整體人均消費達97.7元（人民幣‧下同），內地分店人均消費為94.6元，其他地區則達179.6元。一八年度計劃開180至220家新餐廳，包括位於加拿大、澳洲及英國。

海底撈去年度收入106.37億元，按年增加36.23%，溢利則升22.09%至11.94億元。期內同店銷售增長率以三線及以下城市分店領先，達16.3%。

孖爆佢

未食過

不了

今次睇準連登仔嘅風向就會fat fat

1579 升得好勁